美國擬在馬杜羅倒台後援助委內瑞拉

美國擬在馬杜羅倒台後援助委內瑞拉

美國正討論在尼古拉斯•馬杜羅(Nicolás Maduro)政權崩潰後向委內瑞拉提供緊急援助，包括潛在的財政援助，以及國際貨幣基金組織(IMF)與其他機構的官方貸款計劃。

在反對派領袖胡安•瓜達多(Juan Guaidó)巡訪南美洲之際，特朗普政府官員在悄悄計劃應對伴隨政權更迭很可能出現的混亂局面——儘管美國仍在實施旨在切斷馬杜羅政府海外收入的嚴厲石油制裁。

一個關鍵問題是，在IMF等全球貸款機構能夠推出其全面計劃前的最初幾個月，特朗普政府將提供何種援助來支持瓜達多政府，這類援助可能需要得到國會的批準。

知情人士表示，國際社會可能需要在最初幾個月提供價值數十億美元的緊急援助，以緩解一場已導致350萬難民逃離該國的人道主義危機。美國在短期和長期為一項救助方案動員國際支援的能力，對該國在民主轉型時期的命運將是至關重要的。

「委內瑞拉正在經歷的局勢極其複雜，這是我們所見過的最複雜的局勢之一。」IMF第一副總裁戴維•利普頓(David Lipton)表示。「這場危機涉及糧食與營養問題、惡性通脹與不穩定匯率、人力資本與物質生產力疲弱、以及非常複雜的債務狀況。」

他補充道，穩定局勢的努力必須得到很好的資金支持並得以妥善執行，因為「你僅有一個機會來阻止惡性通脹，並且還要做出一些重要抉擇……國際社會需要準備好支持經濟穩定與復甦。」

管理不善與腐敗已導致委內瑞拉惡性通脹的經濟在五年內規模減半，釀成南半球有史以來最大的經濟崩潰。經濟學家們估計，美國的能源制裁加速了經濟下滑，制裁今年可能會令石油出口減半，至140億美元。

俄羅斯外長謝爾蓋•拉夫羅夫(Sergei Lavrov)上周末表示，莫斯科方面準備就委內瑞拉問題與美國展開雙邊談判，同時堅稱「只有委內瑞拉人有權決定自己的未來」。

自2006年以來已向委內瑞拉提供超過170億美元貸款的俄羅斯，迄今拒絕承認瓜達多，並與中國和土耳其一樣，仍是馬杜羅政府的主要後台之一。俄羅斯本周表示，將向加拉加斯方面運送更多醫療用品與小麥，此前拉夫羅夫和委內瑞拉副總統德爾茜•羅德里格斯(Delcy Rodriguez)在莫斯科舉行了會晤。

唔該美帝快啲拉埋刁种下台

中俄筆爛帳應該收唔返了

中國攞唔到石油

俄羅斯又賣唔到軍火

美國到時又攞石油又賣軍火

fat fat

委內瑞拉本身有石油 , 所以帳面上絕對唔會無錢還 , 只係支那主要目的唔係錢 , 只係想煲爆委內瑞拉奪取軍政上嘅利益